庭上稱看不到被告掙扎與口供紙矛盾 辯方質疑證供全部虛構 警：可能我當時誤會咗

31歲廚師劉偉麟被控在去年 8 月 4 日在彌敦道與太子道西交界，阻礙防暴警員執行公務，以及管有一把𠝹刀和一把三刃摺疊刀。案件今日開審，防暴警員出庭作證，在辯方盤問期間，警員稱看不到被告有掙扎，但他的口供紙上寫「被告不斷掙扎」，遭辯方大律師質疑作虛假描述，證供全部虛構，誣捏被告。

律政司的控罪書並沒有公開警員名字。聲稱受阻的、編號為18205 的防暴警員供稱，去年8月3日晚上有過百人在旺角警署外聚集，他與其他警員在警署外設防線。到 4 日凌晨約 12 時半，警方向太子道西近彌敦道交界、往大角嘴方向推進，當時他手持長盾，站在防線第一排。聚集人士正在散去，他看到被告在行人路，遂大聲警告「前面嘅人離開！」，但不獲理會。當他與隊員再推前至被告約 30 呎距離，被告轉身向前行，他再次警告被告離開，被告卻回覆「唔走」並刻意放慢腳步。與此同時，他手持長盾向前行，打算越過被告，但他往左時被告又往左，往右時被告又同步往右，阻礙推進。及後被告繼續放慢腳步，並用身體頂著其長盾，使警方防線「凹咗」，亦令站在他右方的警員落後其他人。

警員形容，被告「一個人阻住3個人」。他再次警告被告，但被告回答「唔撚走」，並繼續放慢腳步阻礙推進。約 00:35，警長52745越過他，將被告拉入警方防線並制服、拘捕。

Push

屌你老母妨礙司法公正冇後果